# Код Рида‑Соломона
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[Радиосвязь](comms.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Коды Рида‑Соломона (КОРС)** — русскоязычный термин. **Reed–Solomon codes (RSCO)** — англоязычный эквивалент.</small>

**Коды Рида‑Соломона (КОРС)** — недвоичные циклические коды, позволяющие исправлять ошибки в блоках данных. Элементами кодового вектора являются не биты, а группы битов (блоки). Очень распространены коды Рида ‑ Соломона, работающие с байтами (октетами).

Код Рида‑Соломона является частным случаем БЧХ‑кода.

(Коды Боуза‑Чоудхури‑Хоквингема (БЧХ‑коды) — в теории кодирования это широкий класс циклических кодов, применяемых для защиты информации от ошибок. Отличается возможностью построения кода с заранее определёнными корректирующими свойствами, а именно, минимальным кодовым расстоянием.)

В настоящее время широко используется в системах восстановления данных с компакт‑дисков, при создании архивов с информацией для восстановления в случае повреждений, в помехоустойчивом кодировании.

Впервые в космической отрасли применён в составе КА 「[Voyager](voyager.md)」, что позволило снизить вероятность ошибки с 0.003 до 0.000001.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[Communications](comms.md)】**<br> [CCSDS](ccsds.md) ~~ [Антенна](antenna.md) ~~ [АФУ](afdev.md) ~~ [Битрейт](bitrate.md) ~~ [ВОЛП](ofts.md) ~~ [ДНА](дна.md) ~~ [Диапазоны частот](comms.md) ~~ [Зрение](view.md) ~~ [Интерферометр](interferometer.md) ~~ [Информация](info.md) ~~ [КНД](directivity.md) ~~ [Код Рида‑Соломона](rsco.md) ~~ [КПДА](antenna.md) ~~ [КСВ](swr.md) ~~ [КУ](ку.md) ~~ [ЛКС, АОЛС, FSO](fso.md) ~~ [Несущий сигнал](carrwave.md) ~~ [ПНА, ПОНА, ПСНА](devd.md) ~~ [Помехи](emi.md) (EMI, RFI) ~~ [Последняя миля](last_mile.md) ~~ [Регламент радиосвязи](comms.md) ~~ [СИТ](etedp.md) ~~ [Фидер](feeder.md) <br>~ ~ ~ ~ ~<br> **РФ:** [БА КИС](ба_кис.md) (21) ~~ [БРК](brk_lav.md) (12) ~~ [РУ ПНИ](ру_пни.md) () ~~ [HSXBDT](comms_lst.md) (1.8) ~~ [CSXBT](comms_lst.md) (0.38) ~~ [ПРИЗЫВ-3](comms_lst.md) (0.17) *([ПРИЗЫВ-1](comms_lst.md) (0.075))**|

1. Docs: …
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Reed–Solomon_error_correction>
1. 2003.11.01 Могущество кодов Рида‑Соломона, или Информация, воскресшая из пепла (<http://samag.ru/archive/article/173>) — [archived ❐](f/archive/20031101_1.pdf) 2019.02.08
1. 2013.08.26 Хабр: Коды Рида‑Соломона. Простой пример (<https://habr.com/ru/post/191418>) — [archived ❐](f/archive/20130826_1.pdf) 2019.02.08
1. 2017.08.24 Хабр: Коды Рида‑Соломона. Часть 1 — теория простым языком (<https://habr.com/ru/company/yadro/blog/336286>) — [archived ❐](f/archive/20170824_1.pdf) 2019.02.08


## The End

end of file
